%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage[
  includehead,
  a5paper,
  landscape,
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Résolution graphique}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\completer}{%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
}

\usepackage{multicol}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{multicols}{2}
  On considère la fonction $f$ définie sur $\intervallef{-4;2}$ et représentée ci-contre. Répondre aux questions suivantes par lecture graphique, avec la précision permise par le graphique.
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $f(x)\leq 3$.
      \completer
    \item Dresser le tableau de variations de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Dresser le tableau de signes de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
  \end{enumerate}
      \columnbreak
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
          \begin{axis}[
              xscale=1.3,
              yscale=1.5,
              ultra thick,
              axis lines=middle,
              minor tick num=1,
              enlargelimits=true,
              major grid style={black, thick},
              ytick={-2, ..., 4},
              minor grid style={dotted,thick, black},
              xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              grid=both,
              ticks=both,
            ]
            \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.7] coordinates {
              (-4, .5)
              (-3,  4)
              (-2, 0)
              (-1, -2)
              (.5, 0)
              (2, 1.5)
            };
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
\begin{multicols}{2}
  On considère la fonction $f$ définie sur $\intervallef{-2;4}$ et représentée ci-contre. Répondre aux questions suivantes par lecture graphique, avec la précision permise par le graphique.
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $f(x)\leq 3$.
      \completer
    \item Dresser le tableau de variations de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Dresser le tableau de signes de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
  \end{enumerate}
      \columnbreak
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
          \begin{axis}[
              xscale=1.3,
              yscale=1.5,
              ultra thick,
              axis lines=middle,
              minor tick num=1,
              enlargelimits=true,
              major grid style={black, thick},
              ytick={-2, ..., 4},
              minor grid style={dotted,thick, black},
              xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              grid=both,
              ticks=both,
            ]
            \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.7] coordinates {
              (4, .5)
              (3,  4)
              (2, 0)
              (1, -2)
              (-.5, 0)
              (-2, 1.5)
            };
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
\begin{multicols}{2}
  On considère la fonction $f$ définie sur $\intervallef{-4;2}$ et représentée ci-contre. Répondre aux questions suivantes par lecture graphique, avec la précision permise par le graphique.
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $f(x)\geq -3$.
      \completer
    \item Dresser le tableau de variations de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Dresser le tableau de signes de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
  \end{enumerate}
      \columnbreak
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
          \begin{axis}[
              xscale=1.3,
              yscale=1.5,
              ultra thick,
              axis lines=middle,
              minor tick num=1,
              enlargelimits=true,
              major grid style={black, thick},
              ytick={-4, ..., 2},
              minor grid style={dotted,thick, black},
              xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              grid=both,
              ticks=both,
            ]
            \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.7] coordinates {
              (-4, -.5)
              (-3,  -4)
              (-2, 0)
              (-1, 2)
              (.5, 0)
              (2, -1.5)
            };
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\watermark{Sujet D}
\begin{multicols}{2}
  On considère la fonction $f$ définie sur $\intervallef{-2;4}$ et représentée ci-contre. Répondre aux questions suivantes par lecture graphique, avec la précision permise par le graphique.
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $f(x)\geq -3$.
      \completer
    \item Dresser le tableau de variations de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
    \item Dresser le tableau de signes de $f$.
      \vspace*{\stretch{1}}
  \end{enumerate}
      \columnbreak
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
          \begin{axis}[
              xscale=1.3,
              yscale=1.5,
              ultra thick,
              axis lines=middle,
              minor tick num=1,
              enlargelimits=true,
              major grid style={black, thick},
              ytick={-4, ..., 2},
              minor grid style={dotted,thick, black},
              xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              grid=both,
              ticks=both,
            ]
            \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.7] coordinates {
              (4, -.5)
              (3,  -4)
              (2, 0)
              (1, 2)
              (-.5, 0)
              (-2, -1.5)
            };
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
\end{multicols}
\pagebreak

\end{document}
